\section{ソルバ実行}
\subsection{逐次実行ジョブスクリプトとジョブ投入}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ジョブスクリプトの確認
less run1sol.sh
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={run1sol.sh},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]{../run/master/run1sol.sh}
\input{solver-1.tex}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ジョブ確認
pjstat
\end{lstlisting}
ジョブの完了を確認して次に進む．
\clearpage
\subsection{生成ファイルの確認}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ファイルの確認
tree
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={OpenFOAM},title={新規に生成されたもの},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]
├── 0.1〜0.5                   //解析結果の時刻ディレクトリ
│   ├── U                      //速度ベクトル
│   ├── p                      //圧力
│   ├── phi                    //流束(フラックス)
│   └── uniform                //時刻ディレクトリの情報ファイルを収めたディレクトリ
│       ├── cumulativeContErr  //連続の式の累積誤差
│       ├── functionObjects    //関数情報の出力ディイクトリ
│       │   └── functionObjectProperties //関数情報
│       └── time               //時刻や時間刻み等の情報
├── log.icoFoam.JOB_ID         //ソルバのログ
├── postProcessing             //後処理関数の出力ディレクトリ
│   └── solverInfo             //solverInfo関数の出力ディレクトリ
│       └── 0                  //開始時刻
│           └── solverInfo.dat //solverInfo関数の出力
├── run1sol.sh.JOB_ID.err      //ジョブの標準エラーファイル
├── run1sol.sh.JOB_ID.out      //ジョブの標準出力ファイル
└── run1sol.sh.JOB_ID.stats    //ジョブの統計情報ファイル
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsection{流体解析のログ}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ログの確認
less log.icoFoam.*
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={8-28},caption={log.icoFoam.*}]{../../../share/cavity/doc/run/cavity/log.icoFoam}
\clearpage
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={1130-1142}]{../../../share/cavity/doc/run/cavity/log.icoFoam}
{\small
\begin{itemize}
  \item
    クーラン数
    \begin{itemize}
    \item
      クーラン数が1を大きく超えないように，
      時間刻みを調整する．
    \end{itemize}
  \item
    線型ソルバのログ:
    \begin{itemize}
    \item
      先頭の文字列: 線型ソルバの種別
    \item
      Initial residual: 初期残差．
      この残差が，
      fvSolutionで設定したtolerance(収束判定閾値)以下になった場合，
      minIter(最小反復回数，デフォルトは0)のみ反復される．
    \item
      Final residual: 最終残差．
      この残差がtolerance(収束判定閾値)以下になるまで，
      もしくは，
      初期残差のrelTol倍以下となるまで反復される．
    \item
      No Iterations: 反復回数
    \end{itemize}
\end{itemize}
}
\clearpage
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={1143}]{../../../share/cavity/doc/run/cavity/log.icoFoam}
{\small
\begin{itemize}
  \item
    連続の式の誤差
    \begin{itemize}
    \item
      sum local: 誤差絶対値の格子体積重み付け平均
    \item
      global: 誤差(符号あり)の格子体積重み付け平均
    \item
      cumulative: globalの累積値
    \end{itemize}
  \item
    計算時間
    \begin{itemize}
    \item
      ExecutionTime: 計算のみに要した時間(0.01秒単位)
    \item
      ClockTime: システム時間も含めた実際の経過時間(秒単位)
    \end{itemize}
\end{itemize}
}
\clearpage
\subsection{初期残差のプロット}
\input{solver-2.tex}
\vspace{-2mm}
\begin{minipage}{0.49\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{../../../share/cavity/doc/fig/solver/foamMonitor-plus.png}\\
  v1812以降のPlus版
\end{minipage}\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.49\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{../../../share/cavity/doc/fig/solver/foamMonitor.pdf}\\
  Foundation版およびv1806以前のPlus版
\end{minipage}
\vspace{-6mm}
\begin{tips}
{\footnotesize
  \begin{itemize}
  \item
    指定したファイルが更新された場合，
    グラフも更新される．
  \item
    ファイルが60秒間(-i 秒数のオプションで変更できる)変更無い場合，
    自動的に終了する．
  \item
    OpenFOAM-v1812以降のPlus版では，
    残差関数の出力ファイルに，
    初期残差以外に様々な情報が出力されるようになったので，
    上記以外にも多数のデータがプロットされる．
  \end{itemize}
}
\end{tips}

